<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: octopress | Jinme - Compartiendo ideas libres]]></title>
  <link href="http://blog.jinme.org/categories/octopress/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.jinme.org/"/>
  <updated>2013-08-24T12:29:04-04:30</updated>
  <id>http://blog.jinme.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Jinme]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hospedar los archivos de tu sitio web en Dropbox]]></title>
    <link href="http://blog.jinme.org/2013/08/24/hospedar-los-archivos-de-tu-sitio-web-en-dropbox/"/>
    <updated>2013-08-24T10:58:00-04:30</updated>
    <id>http://blog.jinme.org/2013/08/24/hospedar-los-archivos-de-tu-sitio-web-en-dropbox</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ahora que he dado vida a este blog, estoy intentado <strong>mejorar el rendimiento</strong> del mismo <em>(si se puede)</em> a través de distintas herramientas o arquitecturas de redes disponibles. Se me ocurrió aplicar una especie de <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Red_de_entrega_de_contenidos">CDN</a>, pero para <strong>Octopress</strong>. Si estas buscando algo para Wordpress, existe en la red mucha información al respecto, como el uso de <a href="http://mvkoen.com/cdn-gratuito-de-jsdelivr-para-wordpress/">jsdelivr</a>.</p>

<!--more-->


<p>Actualmente uso <a href="https://github.com">Github</a> para alojar el blog, entonces ¿porque no usar un <strong>servicio gratuito</strong> como Dropbox para alojar todo lo que no sea HTML? como las imágenes, javascript, css, vídeos y documentos. Con estos pasos creamos una especie de <strong>seudo-CDN</strong> donde el contenido es distribuido a través de distintas redes disponibles <em>casi siempre</em>.</p>

<p><strong>Paso 1.</strong> <a href="https://www.dropbox.com/enable_public_folder">habilitar la carpeta pública</a> de Dropbox.</p>

<p><strong>Paso 2.</strong> subir los archivos necesarios (css, imagenes, javascript) a la carpeta pública.</p>

<p><strong>Paso 3.</strong> obtener el enlace público del archivo como se muestra en la imagen <em>(si usas la interfaz web)</em>.</p>

<p><img class="<a" src="href="https://dl.dropboxusercontent.com/u/10635827/cdn/20130824-cdn-dropbox.png">https://dl.dropboxusercontent.com/u/10635827/cdn/20130824-cdn-dropbox.png</a>"></p>

<p>Como veras tengo los archivos alojados en una carpeta llamada <strong>cdn</strong> dentro de la carpeta pública, para tener un poco más de organización.</p>

<p><strong>Paso 4.</strong> por último solo debes hacer referencia en el código al enlace obtenido <code>https://dl.dropboxusercontent.com/enlace/al/archivo</code>, en el caso de imágenes y estilos se hace de la siguiente forma.</p>

<p><code>html
&lt;img src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/143061433/cdn/0.jpg"&gt;
&lt;link rel="stylesheet" type="text/css" href="https://dl.dropboxusercontent.com/u/143061433/cdn/style.css"&gt;
</code></p>

<p>Para finalizar es importante leer los <em>términos de uso</em>, para evitar <strong>saturar</strong> el uso de tu cuenta en <strong>Dropbox</strong> y que te la puedan cancelar. No conozco ningún caso, pero si tu sitio es muy visitado mejor apúntate a algo más profesional como el servicio <a href="https://www.cloudflare.com/">Cloudfare</a> del cual probablemente hablaré más adelante.</p>

<p><strong>Y listo!</strong></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Instalando y configurando Octopress]]></title>
    <link href="http://blog.jinme.org/2013/08/19/instalando-y-configurando-octopress/"/>
    <updated>2013-08-19T11:07:00-04:30</updated>
    <id>http://blog.jinme.org/2013/08/19/instalando-y-configurando-octopress</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Luego de años sin blog, debido a la perdida de <a href="http://matandotigres.wordpress.com">MatandoTigres</a> he decidido retornar con un espacio renovado.
Esta semana, intentando abordar excelentes lenguajes como Ruby y <em>auto-obligado</em> a usar Git he decidido montar este nuevo Blog en <a href="https://github.com/">Github</a> usando una excelente herramienta desarrollada en Software Libre llamada <a href="http://octopress.org/">Octopress</a>.
Que mejor manera de comenzar explicando como instalar y configurar Octopress, un <em>framework de blogging para hackers</em>.
<strong>Manos a la obra entonces!</strong></p>

<!--more-->


<h2>Instalación</h2>

<p>Aclaro que todo el procedimiento lo realicé con la distribución <a href="http://crunchbang.org/">Crunchbang</a> por lo cual debería funcionar con cualquiera basada en <strong>Debian</strong>.
Simplemente debemos usar la consola <em>(terminal)</em> para ejecutar ciertos comandos.</p>

<p>Lo primero es instalar Git.
<code>bash
$ sudo aptitude install git
</code></p>

<p>También debemos tener instalado Ruby, para ello usaremos <strong>RVM (Ruby Version Manager)</strong> que me parece el más completo y a <em>prueba-de-fallos</em>, lo bajamos como sigue.
<code>bash
$ curl -L https://get.rvm.io | bash -s stable --ruby
</code></p>

<p>Luego instalaremos específicamente la <strong>versión 1.9.3</strong> de Ruby, que es la que <em>exige</em> Octopress.
<code>bash
$ rvm install 1.9.3
$ rvm use 1.9.3
$ rvm rubygems latest
</code>
<strong>Ejecuta</strong> <code>ruby --version</code> para asegurarte que estas usando la versión Ruby 1.9.3.</p>

<p>Lo siguiente es hacer un <em>fork</em> de Octopress en nuestro computador.
<code>bash
$ git clone git://github.com/imathis/octopress.git octopress
$ cd octopress
</code></p>

<p>Para finalizar la instalación instalamos las dependencias
<code>bash
$ gem install bundler
$ rbenv rehash
$ bundle install
</code>
E instalamos el tema por defecto. <strong>Sí,</strong> Octopress tiene variados temas para usar.</p>

<p><code>bash
$ rake install
</code></p>

<h2>Configuración</h2>

<p>Aunque no lo crean, llegamos a la <strong>parte fácil</strong>, configurar Octopress solo requiere editar el archivo <code>_config.yml</code> que se encuentra en la raíz del directorio del framework.
Acá ud puede cambiar el <code>url</code>, <code>title</code>, <code>subtitle</code>, <code>permalink</code>, <code>twitter_account</code> e incluso comentarios vía <a href="http://disqus.com/">disqus</a> provista por <code>disqus_short_name</code>.
Les dejo una breve descripción (en español) de algunas variables.
<code>bash
url:                # Dirección URL para reescritura de RSS, etc
title:              # Usado en la cabecera y las etiquetas de titulo
subtitle:           # Descripción usada en la cabecera del sitio
author:             # Tu nombre, para RSS, Copyright, Metadata
simple_search:      # Buscador utilizado para realizar las busquedas (claro!)
description:        # Una meta-descripción de tu blog, para indexar el sitio
date_format:        # Formato de fecha usado por la función strftime de Ruby
subscribe_rss:      # Dirección URL para los feeds del blog, por defecto usa /atom.xml
subscribe_email:    # Dirección URL para suscribir por correo electrónico (requiere el servicio)
category_feeds:     # Habilita los feeds RSS por categoria (por defecto está desactivado)
email:              # Correo electrónico para los feeds del RSS, si lo deseas.
</code>
<strong>Eso es todo amigos.</strong> Para finalizar solo me queda indicarles que existen muchos <em>plugins</em> de <a href="http://octopress.org/docs/blogging/plugins/">terceros</a> para usar con este poderoso framework, solo queda instalar y probar.
Seguramente en próximos artículos estaré escribiendo sobre éste y otros temas relacionados. Espero por lo pronto que te haya sido útil el breve tutorial y <strong>comiences con tu blog</strong>!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
